<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-04-02T02:00:37-07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><entry><title type="html">CORONAVIRUS : PLUS QUE JAMAIS NOTRE LUTTE CONTRE L’ISOLEMENT DES AÎNÉS CONTINUE</title><link href="http://localhost:4000/2020/03/20/coronavirus-plus-que-jamais-notre-lutte-contre-lisolement-des-a%C3%AEn%C3%A9s-continue.html" rel="alternate" type="text/html" title="CORONAVIRUS : PLUS QUE JAMAIS NOTRE LUTTE CONTRE L’ISOLEMENT DES AÎNÉS CONTINUE" /><published>2020-03-20T05:00:00-07:00</published><updated>2020-03-31T23:23:58-07:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/03/20/coronavirus--plus-que-jamais-notre-lutte-contre-lisolement-des-a%C3%AEn%C3%A9s-continue</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/03/20/coronavirus-plus-que-jamais-notre-lutte-contre-lisolement-des-a%C3%AEn%C3%A9s-continue.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les Petits Frères des Pauvres&lt;/strong&gt; sont pleinement mobilisés pour contribuer à endiguer la pandémie et pour garantir leur mission première : la lutte contre l’isolement des personnes âgées, tout en adaptant leurs actions pour répondre aux défis imposés par cette crise sanitaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depuis la mise en place par le gouvernement de mesures de confinement (17/03/2020) pour endiguer les cas de coronavirus en France, la situation des personnes âgées isolées s’est aggravée. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Les Petits Frères des Pauvres sont pleinement mobilisés pour continuer à briser la solitude de nos aînés dans ce contexte contraint et difficile, tout en respectant les consignes données par le gouvernement.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Faire des courses, aller chercher des médicaments… &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Commander et faire livrer des courses via Internet &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Préparer le repas à domicile et le livrer chez la personne &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Renforcement des appels téléphoniques aux personnes âgées&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Accueil des personnes âgées en situation de précarité&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Renforcement des équipes de la ligne téléphonique Solitud’écoute&lt;br /&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Les Petits Frères des Pauvres sont pleinement mobilisés pour contribuer à endiguer la pandémie et pour garantir leur mission première : la lutte contre l’isolement des personnes âgées, tout en adaptant leurs actions pour répondre aux défis imposés par cette crise sanitaire.</summary></entry><entry><title type="html">CORONAVIRUS : RÉVÉLATEUR DE LA VÉRITABLE PLACE DES PERSONNES ÂGÉES DANS NOTRE SOCIÉTÉ ?</title><link href="http://localhost:4000/2020/03/15/coronavirus-r%C3%A9v%C3%A9lateur-de-la-v%C3%A9ritable-place-des-personnes-%C3%A2g%C3%A9es-dans-notre-soci%C3%A9t%C3%A9.html" rel="alternate" type="text/html" title="CORONAVIRUS : RÉVÉLATEUR DE LA VÉRITABLE PLACE DES PERSONNES ÂGÉES DANS NOTRE SOCIÉTÉ ?" /><published>2020-03-15T05:00:00-07:00</published><updated>2020-04-01T22:00:29-07:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/03/15/coronavirus--r%C3%A9v%C3%A9lateur-de-la-v%C3%A9ritable-place-des-personnes-%C3%A2g%C3%A9es-dans-notre-soci%C3%A9t%C3%A9-</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/03/15/coronavirus-r%C3%A9v%C3%A9lateur-de-la-v%C3%A9ritable-place-des-personnes-%C3%A2g%C3%A9es-dans-notre-soci%C3%A9t%C3%A9.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ces quelques semaines, avec la grave crise sanitaire que la France et de nombreux pays rencontrent, les citoyens se rendent peu à peu compte d’un véritable fléau dénoncé par les Petits Frères des Pauvres depuis longtemps : l’isolement des personnes âgées. Pour l’Association, c’est le moment d’éveiller les consciences face à l’impérieuse nécessité de se préoccuper de nos aînés.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seules, tristes, isolées, recluses chez elles… Le sort des 900 000 personnes âgées en situation d’isolement social dénoncé depuis des années par les Petits Frères des Pauvres est aujourd’hui au cœur de la grave crise sanitaire du coronavirus. &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lisolement-un-fléau-enfin-visible&quot;&gt;L’isolement, un fléau enfin visible&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Avec l’instauration des mesures de confinement, &lt;strong&gt;le fléau de l’isolement des personnes âgées &lt;/strong&gt;est enfin visible de tous. En effet, nombreux sont les citoyens à constater que leurs voisins âgés sont isolés et n’ont personne pour les aider à faire les courses ou prendre leurs médicaments. Nombreux sont ceux aussi qui, avec le confinement, découvrent ce que peut ressentir une personne âgée isolée : ce que c’est de ne pas sortir de la journée, ce que c’est de ne parler à personne…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui, plus de 60 millions de Français expérimentent la vie de ces 300 000 personnes de plus de 60 ans qui ne rencontrent quasiment jamais ou très rarement d’autres personnes, tous réseaux confondus (&lt;a href=&quot;https://www.petitsfreresdespauvres.fr/informer/prises-de-positions/contre-la-mort-sociale-de-300-000-personnes-agees&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;étude Petits Frères des Pauvres /CSA 2017&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;coronavirus--prétexte-aux-discriminations-&quot;&gt;Coronavirus : prétexte aux discriminations ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mais si le coronavirus a su mettre en avant l’isolement des personnes âgées et réveiller les consciences, il a aussi dévoilé les pires ressorts de l’âme humaine… Sur les réseaux sociaux, nous vous révélions dans une vidéo les commentaires choquants de certains internautes qui se moquaient des cas de coronavirus en France puisqu’ils ne touchaient « que » des personnes âgées, laissant entendre que ça ne comptait pas. &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;une-vague-de-mobilisation-citoyenne&quot;&gt;Une vague de mobilisation citoyenne&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Cette crise pourrait avoir une vertu, celle de retisser le lien social qui s’est effiloché avec la montée de l’individualisme. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Les Petits Frères des Pauvres, qui incitent depuis de nombreuses années la société à changer de regard sur la vieillesse et agissent pour favoriser la mobilisation citoyenne contre l’isolement des personnes âgées, estiment que &lt;strong&gt;la crise sanitaire du coronavirus est le moment de sensibiliser&lt;/strong&gt;, d’informer et d’éveiller les consciences des citoyens face à l’impérieuse nécessité de se préoccuper de nos ainés isolés, population particulièrement à risque pour le COVID-19. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En effet, bien qu’extrêmement grave sur le plan sanitaire et économique, « &lt;em&gt;cette crise pourrait avoir une vertu,&lt;/em&gt; selon Jean-Louis Wathy, Délégué Général Adjoint des Petits Frères des Pauvres, &lt;em&gt;celle de retisser le lien social qui s’est effiloché avec la montée de l’individualisme. Cette épidémie va nous pousser dans nos retranchements pour repenser notre société&lt;/em&gt; » espère-t-il.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors que de nombreux citoyens se sont déjà spontanément engagés pour rendre service à leurs aînés, les Petits Frères des Pauvres encouragent également tous les Français à maintenir le lien social et à apporter une aide solidaire à leurs proches âgés et aux aînés en proximité (immeuble, quartier).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Ces quelques semaines, avec la grave crise sanitaire que la France et de nombreux pays rencontrent, les citoyens se rendent peu à peu compte d’un véritable fléau dénoncé par les Petits Frères des Pauvres depuis longtemps : l’isolement des personnes âgées. Pour l’Association, c’est le moment d’éveiller les consciences face à l’impérieuse nécessité de se préoccuper de nos aînés.</summary></entry><entry><title type="html">Maintenir le lien social avec les personnes âgées</title><link href="http://localhost:4000/2020/03/15/maintenir-le-lien-social-avec-les-personnes-%C3%A2g%C3%A9es.html" rel="alternate" type="text/html" title="Maintenir le lien social avec les personnes âgées" /><published>2020-03-15T05:00:00-07:00</published><updated>2020-04-02T01:50:05-07:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/03/15/maintenir-le-lien-social-avec-les-personnes-%C3%A2g%C3%A9es</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/03/15/maintenir-le-lien-social-avec-les-personnes-%C3%A2g%C3%A9es.html">&lt;p&gt;Pour &lt;strong&gt;maintenir le lien social avec les personnes âgées&lt;/strong&gt; accompagnées par l’Association, les équipes de bénévoles des Petits Frères des Pauvres ont immédiatement renforcé l’accompagnement téléphonique auprès des personnes âgées qui le souhaitaient. Les bénévoles sont particulièrement attentifs aux personnes les plus isolées et les plus vulnérables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par ailleurs, pour toutes les personnes âgées qui ressentent de la solitude, la ligne d’écoute téléphonique Solitud’écoute des &lt;strong&gt;Petits Frères des Pauvres&lt;/strong&gt; a été renforcée afin d’accueillir plus d’appels. Accessible gratuitement au 0 800 47 47 88, le numéro est ouvert tous les jours de la semaine de 15h à 20h), y compris les jours fériés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour les personnes âgées en grande précarité, les équipes maintiennent des accueils sur rendez-vous afin de garantir l’accès au logement, le maintien des droits et l’accès aux besoins de première nécessité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, localement, de nombreuses initiatives de bénévoles et salariés des Petits Frères des Pauvres sont nées pour apporter du réconfort à nos aînés isolés, notamment avec des petites attentions… C’est le cas en Occitanie, à &lt;a href=&quot;https://www.petitsfreresdespauvres.fr/nos-implantations/les-petits-freres-des-pauvres-de-quillan&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Quillan&lt;/a&gt;, où des bénévoles et le fils adolescent d’une salariée de l’Association se sont mobilisés pour envoyer des cartes postales aux résidents confinés de l’Ehpad de la ville.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Pour maintenir le lien social avec les personnes âgées accompagnées par l’Association, les équipes de bénévoles des Petits Frères des Pauvres ont immédiatement renforcé l’accompagnement téléphonique auprès des personnes âgées qui le souhaitaient. Les bénévoles sont particulièrement attentifs aux personnes les plus isolées et les plus vulnérables.</summary></entry></feed>