<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-04-03T10:06:50-07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><entry><title type="html">L’aide aux personnes à la rue se poursuit à la Mie de Pain</title><link href="http://localhost:4000/02/04/2020/laide-aux-personnes-%C3%A0-la-rue-se-poursuit-%C3%A0-la-mie-de-pain/" rel="alternate" type="text/html" title="L’aide aux personnes à la rue se poursuit à la Mie de Pain" /><published>2020-04-02T08:45:00-07:00</published><updated>2020-04-03T09:57:55-07:00</updated><id>http://localhost:4000/02/04/2020/laide-aux-personnes-%C3%A0-la-rue-se-poursuit-%C3%A0-la-mie-de-pain</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/02/04/2020/laide-aux-personnes-%C3%A0-la-rue-se-poursuit-%C3%A0-la-mie-de-pain/">&lt;p&gt;Parce que l’hygiène est primordiale dans un tel contexte et que plusieurs accueils de jour sont actuellement fermés, l’association propose toujours aux personnes sans-abri, hommes et femmes, de venir prendre une douche au sein de son espace solidarité insertion, l’Arche d’Avenirs (113 rue Regnault Paris 13e). Hier, 41 personnes en ont bénéficié. La buanderie étant fermée, les équipes distribuent des jetons pour laver son linge en laverie automatique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au Refuge (22 rue Charles Fourier 75013 Paris), les 60 places d’hébergement hivernal sont prolongées pour deux mois supplémentaires dans le cadre du report de la trêve hivernale, et pour les 28 places de grande urgence de l’Espace Bienvenue, qui en temps normal accueillent des personnes issues de maraude ou du 115 pour cinq nuits maximum, pas de remise à la rue pendant la durée du confinement. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Côté repas, même si le réfectoire a dû fermer depuis le passage en stade 3, la Mie de Pain continue d’aider les personnes à la rue qui venaient y dîner gratuitement (les « Repas extérieurs ») grâce à la distribution au Refuge, de 17h à 19h, de paniers pique-niques par des bénévoles. Les équipes de la logistique et de la cuisine ont su rapidement s’adapter pour prévoir des repas froids facilement transportables, avec l’aide de partenaires faisant dons de nourriture à l’association. Une belle chaîne de la solidarité pour aider ceux qui en ont le plus besoin. &lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Parce que l’hygiène est primordiale dans un tel contexte et que plusieurs accueils de jour sont actuellement fermés, l’association propose toujours aux personnes sans-abri, hommes et femmes, de venir prendre une douche au sein de son espace solidarité insertion, l’Arche d’Avenirs (113 rue Regnault Paris 13e). Hier, 41 personnes en ont bénéficié. La buanderie étant fermée, les équipes distribuent des jetons pour laver son linge en laverie automatique.</summary></entry><entry><title type="html">Hygiène et santé en priorité</title><link href="http://localhost:4000/23/03/2020/hygi%C3%A8ne-et-sant%C3%A9-en-priorit%C3%A9/" rel="alternate" type="text/html" title="Hygiène et santé en priorité" /><published>2020-03-23T17:00:00-07:00</published><updated>2020-04-03T09:57:44-07:00</updated><id>http://localhost:4000/23/03/2020/hygi%C3%A8ne-et-sant%C3%A9-en-priorit%C3%A9</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/23/03/2020/hygi%C3%A8ne-et-sant%C3%A9-en-priorit%C3%A9/">&lt;p&gt;En plus de leurs missions habituelles, les médecins bénévoles mettent actuellement leur expertise scientifique au service de l’association. L’un d’entre eux a accepté la mission de médecin-conseil sur le covid-19 pour la Mie de Pain. Le plan de continuité des activités lui a été soumis pour s’assurer que les mesures décidées contribuent à prévenir la contagion. Et en amont du passage en stade 3, une réunion d’information avec la direction collégiale et deux médecins, dont le médecin-conseil, a été proposée pour sensibiliser les salariés et les bénévoles à cette maladie et ses conséquences, et répondre à leurs éventuelles interrogations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Très tôt l’association s’était souciée de cette question. Dès le début de l’épidémie, bien avant le confinement, elle s’est attachée à appliquer les recommandations officielles, qu’elle continue bien entendu de suivre, en s’adaptant à leurs évolutions. Pour informer et éduquer sur les gestes barrières dans les différentes structures, elle a nommé parmi le personnel un référent hygiène. Ainsi, depuis quelques semaines, toute entrée dans l’association est subordonnée au lavage de mains. Et dans chaque structure, des espaces de confinement ont été définis, en cas de besoin d’isolement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Symbole de leur engagement, certains médecins n’hésitent pas, en pleine pénurie de masques, à parcourir les pharmacies pour trouver ceux auxquels ils ont droit en tant que professionnels de santé et les mettre à disposition de la Mie de Pain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A l’infirmerie, le mot d’ordre est de maintenir l’activité pour ce public fragile qui a besoin de soins en continu, avec une vigilance particulière quant au covid-19. Les trois heures de consultation, trois fois par semaine (lundi, mercredi et vendredi), sont donc plus que jamais assurées. Elles sont primordiales, puisqu’elles permettent le suivi des pathologies éventuelles des personnes hébergées et le renouvellement de leurs ordonnances. En cette période particulière, elles sont également l’occasion de faire de la prévention en rappelant les gestes barrières, la distanciation sociale, les symptômes éventuels à surveiller, etc. Chaque hébergé, homme du Refuge ou femme du Foyer Vergniaud à proximité, peut s’y rendre. Quant aux personnes les plus fragiles, ils reçoivent quotidiennement une visite de l’infirmière ou de l’aide-soignante dans leur chambre, pour s’assurer de leur état de santé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’infirmerie du Refuge est une initiative des Œuvres de la Mie de Pain financée exclusivement par le mécénat et la générosité du public. Merci aux médecins, à l’infirmière et l’aide-soignante qui l’animent avec engagement, et merci aux partenaires et aux donateurs qui la rendent concrètement possible.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">En plus de leurs missions habituelles, les médecins bénévoles mettent actuellement leur expertise scientifique au service de l’association. L’un d’entre eux a accepté la mission de médecin-conseil sur le covid-19 pour la Mie de Pain. Le plan de continuité des activités lui a été soumis pour s’assurer que les mesures décidées contribuent à prévenir la contagion. Et en amont du passage en stade 3, une réunion d’information avec la direction collégiale et deux médecins, dont le médecin-conseil, a été proposée pour sensibiliser les salariés et les bénévoles à cette maladie et ses conséquences, et répondre à leurs éventuelles interrogations.</summary></entry><entry><title type="html">Interview de la Mie de Pain sur RMC</title><link href="http://localhost:4000/19/03/2020/interview-de-la-mie-de-pain-sur-rmc/" rel="alternate" type="text/html" title="Interview de la Mie de Pain sur RMC" /><published>2020-03-19T05:00:00-07:00</published><updated>2020-04-03T09:57:34-07:00</updated><id>http://localhost:4000/19/03/2020/interview-de-la-mie-de-pain-sur-rmc</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/19/03/2020/interview-de-la-mie-de-pain-sur-rmc/">&lt;p&gt;Les Œuvres de la Mie de Pain sont plus que jamais mobilisées pour accueillir les plus fragiles et subvenir à leurs besoins essentiels.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Les Œuvres de la Mie de Pain sont plus que jamais mobilisées pour accueillir les plus fragiles et subvenir à leurs besoins essentiels.</summary></entry></feed>